賣黃牛飛係犯法，但炒口罩係自由市場？

見誠哥口罩平平地賣比你，想幫到市民，
班仆街炒家買黎炒又話自由市場，岩既，但麻煩呢班人唔好再扮自己好有道德啦，我覺得仲仆街過食運動人血饅頭
大陸人當年買你奶粉炒貴晒，阻鳩住你，你又做咩屌佢，都係自由市場啦！

光復香港唔係得個講字，用下腦啦！

因為演唱會飛本身有定價？

咁係政府無立法定價，但如果把口叫住政府要定價，唔以身作則，憑咩光復香港，真係叫口號？

黃牛犯法因為損害主辦方利益

水貨客同藥房係共生關係，炒奶粉對藥房係無害

炒口罩既係賣家，受害既係大眾

結論:法律係保障唔到群眾利益，deadbody都係顧自己利益架咋

係咪好仆街呀？緊係啦講緊功利主義同自由市場喎

其實用炒奶粉去做比喻係好過黃牛，都係藥房賺到笑，用家得個睇字，自由市場係可以做仆街野，但睇你做唔做囉。

可以話演唱會飛嘅supply係fixed
點炒都係賣咁多
唔會影響有幾多人睇倒
口罩就唔係fixed supply
炒高啲就入倒多啲貨黎香港

不過炒口罩係冇道德冇撚得講
economic theory就係assume人係自私
而炒家就係自9私含家剷嘅極致
所以呢個demand supply theory先啱用
商家可以盡力揾跟住成本價賣
但係佢都係要食人血要money driven
炒狗中肺炎就啱

認同

誠哥真係好 冇抬價到Qe

自由市場只係利用人性達到某種分配
係利用人性嘅系統
唔係教育人嘅系統
如果要加埋教育人嘅概念
我認為一方面部份商人無良心
而部份消費者都唔夠遠見 無做好預期 喺情況開始惡劣前入貨

自由市場嘅"畫面"唔靚
但佢都有解決到供應需求問題
好多人批評自由市場點樣分配唔"公平"
但係喺資源稀缺嘅時候 佢有解決生產供應問題

而批評自由市場 至少我見好多論點 都係無講點解決供應
只係假設已經有貨喺某啲人手中 而無考慮嗰個人嘅貨係點得返嚟

口罩唔係壟斷商品 人人可以入貨 好多生產商
目前由佢繼續放喺自由市場運行係無問題

黃牛唔完全係犯法要睇場地
好似係